特稿：冰島人告訴我甚麼是足球

2018年06月17日

特稿：冰島人告訴我甚麼是足球

■女球迷舉起冰島國旗，力撐這支首次打入世盃決賽周的球隊。路透社

冰島昨晚終於出場了！隨着2018俄羅斯世界盃開鑼，對於冰島人來說絕對算是最激動的時刻。紀念品商店、體育用品店，甚至是超級市場都開始售賣冰島國家足球隊及世界盃相關的產品；本地媒體也開始進行各種賽果預測、相關報道，部份媒體更預測冰島將會在分組賽中獲得第一名出線。

對於冰島人來說，冰島可踢入世界盃決賽周已是一件值得非常慶賀的事情。猶記得當冰島在最後一次世界盃外圍賽確認出線的那一刻，冰島可以說是全國人民都在吶喊、歡呼，身材彪悍的「維京」壯漢流下了激動的淚水，我身邊一位冰島朋友更以激動而顫抖的聲線跟我說，他沒有想過在有生之年居然可以親眼看到冰島踢進世界盃決賽周。

維京戰吼觸動人心

我還記得，在2016歐國盃的時候，全國10%人口都去了法國為球隊吶喊助威。對於我來說，曾經有很長一段時間，看足球比賽僅僅限於在世界盃湊湊熱鬧的事情，很少有機會切身體會到足球的真正含義到底是甚麼。

直至2016年，冰島人告訴了我，到底甚麼是足球。本是出於湊熱鬧的我，在2016年冰島歡迎國家足球隊榮歸時第一次，發現足球原來是有生命的，有熱力的，足球這個東西原來是會令一個國家的人民如此團結、激情。

當你切身處地身處在一群正在「維京戰吼」的冰島人之中，無論是震耳欲聾的「H㶭！」還是整齊的拍手，都會一次又一次觸動着你的心臟。除了「真．熱血」，我實在想不出更好的字去形容這一個整齊劃一、同時又展示着作為維京後代傲氣的場面。

「We went crazy, or even nuts」——冰島人就是這樣形容自己對冰島足球的狂熱。友人說因為冰島人口很少，所以對於這種充份讓他們展現National Spirits的時候，所有人都會變得像瘋了一樣，無論在哪裏都要表示對自己國家的支持，也一定會讓所有人知道，這個國家讓他們感到驕傲。

當然我肯定不會以「新晉冰島球迷」自居，相比那些為了看冰島世界盃而請假、「拋妻棄子」、不顧機票酒店多貴都要衝去俄羅斯支持冰島的人們來說，我的「付出」也僅僅是：比之前多了留意報道、會看比賽的程度。或許這樣說吧，今年如果你問我「世界盃你會支持甚麼球隊？」我會回答你：「冰島。」

2018，冰島再次被一片「藍海」淹沒，希望這一片藍的支持，可以成為球隊再一次創造奇蹟的動力。

Áfram Island！
撰文：冰島島民Lau Yuet Tan

上一則
上一則
美斯射失12碼 冰島逼和阿根廷獲史上第1分

下一則
下一則
千夫所指：沙拿後備 拉莫斯被鬧爆

採訪手記：學生轟Fan Fest嘈住晒

千夫所指：沙拿後備 拉莫斯被鬧爆

莫斯科有的士撞向人群8受傷包括3世盃球迷

決戰莫斯科：士氣

美斯射失12碼冰島逼和阿根廷 獲史上第1分

之前又唔見支持？

足球之恥 大巴狗

我還記得，在2014九月底的一個傍晚，全港1%人口都去了金鐘為抗爭者吶喊助威。

矯情叫春 見風使舵就叻
算吧啦 成日拎冰島同港豬比

又係典型下三流煽情廢文
港豬支那人最鍾意睇

入到波 啲攻勢又有威脅過阿根廷

聽講響冰島可以逛火山

輸撚到班波狗跳樓咁濟

香港人流住中國既血統

所以呢一世都唔洗旨意可以好似人地咁叻

維京虎唬拳

即刻出編 靚稿。好野， 小編未睇比賽前係咪咁諗

團體合作運動係唔岩香港同支那人玩架啦

冰島人告訴我甚麼是醜陋足球

人地係維京人，你係港柒
你咁比算唔算公平？

有冇諗過點解香港搞乜團體運動都死？
因為你係華人賤種走難基因

廿年冰島Fan 屎

香港人都有機會

想喊

「大一統」對團體運動不是更有優勢嗎？未必

同樣是團體運動：

中國在排球成績優異系因為
賽例造成排球需要六個功能相若的球員

但足球需要十一個不同功能的球員互相配合
和而不同

中國人（含香港人）做唔到和而不同既「和」
退而求其次追求大一統既「同」

因此大多數中國人（含香港人）最終選擇「大一統」
中國人 選擇 共產黨
香港人 選擇 ＴＶＢ

支那人都分等級
多數黎香港一定係最劣質果隻

又黎個d中國人總結思維，懶係理解人地，點解華人咁撚鐘意出呢d文章？個個當哂自己係李白定杜府？

捧場
好似泰仔勁左好多